% !TeX spellcheck = ru_RU
\section{Множества}

{\bf Множества} (тип \set) позволяют хранить несколько объектов (тип \object) без повторений, для множеств доступны операции как пересечение, объединение.

\subsection{{\color{lightblue} object}}

Объект позволяет хранить несколько переменных, каждая хранимая переменная имеет тип и название. Доступ к переменным осуществляется через свойства объекта, где название свойств и есть название переменных. 

Поле объектов множества описаны в заголовке множества.

Значение типа \object{} — ссылочное значение, чтобы получить копию объект недостаточно присвоить его другой переменной, нужно его копировать (клонировать) используя следующий метод — \mintinline{icl}{object.clone () : object}.

\subsection{Свойства}

Множества имеют следующие свойства:
\begin{icItems}
\item \mintinline{icl}{[r/o] set'capacity : int};
\item \mintinline{icl}{[r/o] set'empty : bool};
\end{icItems}

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] set'capacity : int}}

Возвращает количество объектов которых можно хранить в память без дополнительных выделений.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] set'empty : bool}}

Множество считается пустой если оно не содержит ни один объект.

\subsection{Методы}

Множество имеет следующие методы:
\begin{icItems}
\item \mintinline{icl}{set.applicate (data : list ...) : set};
\item \mintinline{icl}{set.clear () : set};
\item \mintinline{icl}{set.clone () : set};
\item \mintinline{icl}{set.getField (name : string) : list};
\item \mintinline{icl}{set.hasField (name : string) : bool};
\item \mintinline{icl}{set.insert (data : any ...) : set};
\item \mintinline{icl}{set.insert (obj : object) : set};
\item \mintinline{icl}{set.insertField (name : string, value : list, type = list)};
\item \mintinline{icl}{set.insertField (name : string, value : any, type = void)};
\item \mintinline{icl}{set.remove (data : any ...) : set};
\item \mintinline{icl}{set.remove (obj : object) : set};
\item \mintinline{icl}{set.removeField (name : string) : set}.
\end{icItems}

Код использующий выше перечисленных методов представлен на листинге \ref{setmethods};

\begin{sourcecode}
	\captionof{listing}{Методы класса set}
	\label{setmethods}
    \inputminted[linenos]{icl}{../sources/setmethods.icL}
\end{sourcecode}

\subsubsection{\mintinline{icl}{set.applicate (data : list ...) : set}}

Количество полученных списков должна быть равна количеству полей объектов множества. Количество добавленных объектов будет ровна длине самого длинного списка из \mintinline{icl}{data}. Из списков в которых не хватает строк, элементы будут добавлены повторно.

Возможные исключения: \ferror{IncompatibleData} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{set.clear () : set}}

Очищает множество.

\subsubsection{\mintinline{icl}{set.clone () : set}}

Создаёт копию множества, путём копирования всех данных в другую область памяти.

\subsubsection{\mintinline{icl}{set.getField (name : string) : list}}

Возвращает список значений поле \mintinline{icl}{name} всех объектов.

Возможные исключения: \ferror{FieldNotFound} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{set.hasField (name : string) : bool}}

Возвращает \true, если заголовок содержит поле \mintinline{icl}{name}, иначе \false.

\subsubsection{\mintinline{icl}{set.insert (data : any ...) : set}}

Вставит новый объект, значения полей (массив \mintinline{icl}{data}) должна полностью соблюдать порядок и тип данных, определён заголовком множество.

Возможные исключения: \ferror{IncompatibleData} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{set.insert (obj : object) : set}}

Вставит новый объект, поля объекта \mintinline{icl}{obj} должна быть совместимы полностью с заголовком множество.

Возможные исключения: \ferror{IncompatibleObject} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{set.inserField (name : string, value : list, type = list)}}

Создаёт новое поле типа \mintinline{icl}{type}. \mintinline{icl}{values} может быть пустым списком только если множество пустая. Значений массива распределяется так же как и при использовании \mintinline{icl}{set.applicate}.

Возможные исключения: \ferror{FieldAlreadyExists} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{set.insertField (name : string, value : any, type = void)}}

Создаёт новое поле типа \mintinline{icl}{type}. Если \mintinline{icl}{type == void} то тип будет определён автоматически, но лучше указать его явно для исключения возможных проблем.

Возможные исключения: \ferror{FieldAlreadyExists} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{set.remove (data : any ...) : set}}

Удаляет объект, который подходит по описанию \mintinline{icl}{data}.

\subsubsection{\mintinline{icl}{set.remove (obj : object) : set}}

Удаляет объект \mintinline{icl}{obj} из множества.

\subsubsection{\mintinline{icl}{set.removeField (name : string) : set}}

Удаляет поле \mintinline{icl}{name} с заголовка.

Возможные исключения: \ferror{FieldNotFound} (см. таб. \ref{errors}).

%\newpage
